林鄭：取建制提名不足者需反思

【明報專訊】特首參選人林鄭月娥及曾俊華昨展開拉票行程，不約而同拜會多個商會。據了解，林太席間被建制選委問及會否接受民主派提名，有多於一個消息引述林太回應時，無點名指若有人連建制派提名都拿不足，便應思考原因。曾俊華昨表示，短期會發表詳細政綱，望透過溝通，推進經濟發展。

明報記者

林太昨日先後拜訪香港總商會及中華廠商會，據知在廠商會環節，有選委向她提問，指特首角色是協調各界，問林太會否接受民主派提名票？有多於一名與會者會後稱，林太當時說若有人連建制提名都拿不足，則需要思考原因。

發言人：描述自己 非針對他人

林太的發言人回應查詢說，林太當時的言論並非針對他人，而是描述自己若建制派提名也取不夠，當然會接受泛民提名票。

林太昨日先拜訪手握18票的香港總商會，長和副主席李澤鉅、九龍倉董事局主席吳天海、政協常委胡定旭、立法會議員林健鋒等都有出席。其後再轉到同樣有18票的中華廠商會，出席包括廠商會會長李秀恒、政協常委陳永棋、政協施榮懷等。據悉，廠商會會面時，席上有數人已表態撐林太。鄉議局代表表示，27票傾向支持林鄭月娥；曾俊華拜訪廠商會時稱，暫獲3票提名，尚欠147票。

林鄭月娥在兩場會面中，分享營商環境、勞工議題等看法等。與會者透露，林太提及現屆政府多項勞工政策中，自己對標準工時最有保留，因此一直沒有推動，認為標時令勞工缺乏彈性。至於取消強積金對冲，她認為需要取消，但如何做則需尋找各方接受的方案。

林太會上強調，梁振英要推的政策不等於自己會硬推、「硬食」，明白若政策對商界有很大影響，不會亂來。

曾俊華：獲3提名 短期內出政綱

對於商會成為林太首個爭取團體，林太會後表示，有坊間認為自己商界經驗少，所以「早些與對你不太認識的人溝通，是好事」。她強調，自己會爭取每個界別和選委會支持。林太又說，明白「福利主義者」角色難以洗脫，但重申自己非常重視商界的角色，希望可透過官商民合作，推動關愛社會。

另邊廂，曾俊華昨先後與廠商會、中華總商會見面。曾俊華會面時透露，短期內會發表詳細政綱，希望透過溝通、諒解推進經濟發展，又指若不停止內耗，無論政府或社會都寸步難行。他說，初步主張包括資助中小企利用科技提升生產力，協助傳統產業多元化發展。對於取消強積金對冲，他表示政府必須介入，投放資源，減輕負擔。但他會面後拒絕回應傳媒追問便離開。

中總會長蔡冠深表示，總商會將綑綁提名，但暫未有任何傾向。李秀恒表示廠商會不會局限選委的投票意向，亦不會綑綁提名。

又出黎鳩up

點解唔係取泛民選委支持不足既要反思？

要反思點解你奶完老細袋底仲有泥

又出口術